【黑暴害港青】文匯報獨家訪問製彈案黑衣魔父親 「個仔比人洗腦 前途盡毀」

「他（黑暴青年）的媽媽勸到喊，都唔聽，係都要參與遊行，現今的年輕人已經被洗腦。」這是黑暴青年之父親權叔接受香港文匯報獨家訪問時的獨白。在他眼中，兒子原本是乖乖仔，而且具機電方面的專長，曾在學校砌機械人比賽中奪冠，是家人的希望。但一場突如其來的黑暴行動，其兒子在朋輩影響下參與去年的所謂「反修例遊行」，母親怎樣哭求，兒子也一意孤行，並漸漸走上黑暴成魔之路，最近因為捲入炸彈襲擊案被捕，前途盡毀。年紀老邁的雙親更終日操心、奔波幫兒子打官司。■香港文匯報記者 費小燁

由去年中起，香港持續不斷受黑暴困擾，不但令香港民生經濟遭受重創，禮崩樂壞也荼毒了下一代的守法意識，放置炸彈甚至企圖殺警等案件比比皆是，不少被捕的涉嫌犯更是被縱暴洗腦黑魔上身的青少年。權叔的獨生子原本也是前程大好的青年，一直是家人的乖乖仔。

昔好乖唔出街 參與遊行學壞

但早前一個晚上，一家三口在家吃飯時，多名警員持搜查令登門，到其兒子房間搜獲一批電路板及製作電子儀器等工具，並指其兒子涉及炸彈襲擊案。

權叔昨日在接受香港文匯報獨家專訪時指出，當時自己如夢初醒，從來沒有想過兒子與黑衣魔有關。

權叔引述警方指由於其兒子已成年，故並無向父母交代案件詳情，他直至後來從新聞報道才得悉兒子涉案的詳情。

他憶述，兒子過去一直很乖，「街都唔多出」，但去年爆發修例風波後，兒子性情大變，後來在朋輩影響下參與遊行，家人多次勸止不果，「他的媽媽勸到喊，都唔聽，年輕人已經被洗腦！」

權叔承認，兒子的確參加過遊行。不過他強調，雖然兒子對父母的勸誡聽不入耳，卻從來沒有因為遊行事宜甚至是政見與父母吵架，「他都已經是成年人，雖然勸唔聽，但也沒有因為此吵過架，相信他也不是激進思想的人。」

他相信兒子無參與暴力衝擊行為，又形容「佢（兒子）斯斯文文、瘦到成條藤條咁，郁手郁腳一定無佢份！」

誤用「冠軍本事」 雙親勞心官司

他表示，早在去年發生的社會事件前，兒子已很喜歡電腦及機械，「家中的電腦是他自己砌，朋友電腦有毛病也是他幫手處理，學校的砌機械人比賽他也拿過冠軍。」對於警方在家中搜出的電路板，兒子捲入炸彈襲擊案被捕，他表示如晴天霹靂難以置信。年紀老邁的雙親更終日操心、奔波幫兒子打官司。

去年的暴力衝擊事件，不知多少青少年因涉嫌干犯不同的罪行被捕，大好前途隨時「一鋪盡毀」，亦傷盡不少父母心。

權叔早已退休、太太則從事夜更保安員，兒子就讀專上學院，前途原本一片光明。雖然一家三口住公屋，家境並不富裕，卻也其樂融融。一場暴力衝擊，令權叔的兒子捲入炸彈案，父母皆憂心忡忡。權叔指，兒子被捕後由一些「黃絲」成立的基金及律師提供協助，令本身是建制派支持者的他亦感矛盾與無奈，「為了兒子，只要幫得到手的，都無可能拒絕吧。」

權叔憶述，兒子被捕一刻，他們正在家中一齊吃晚飯，到後來兒子到法院提堂應訊，他兩老也到場旁聽。他形容兒子被捕後，「我連續兩日無瞓覺、兩日無食過嘢。」但他更擔心妻子，「那天上午提堂時，太太才剛收工不久，到中午前完成程序，押後再審時，我倆也奔波找律師商談，到下午4時許才回到家，太太只能小睡數小時便再上班了。」

權叔說，兒子在家中被警方帶走後，一直未有機會與兒子相見，至提堂審訊時才在庭上再看到兒子，見到兒子神色並無異樣，他才稍感安慰。只不過一諗起兒子前路茫茫，又無覺好瞓，令人不勝唏噓。■香港文匯報記者 費小燁

法庭係咪全部都弱智人仕黎 無人睇得出唔係炸彈黎？

係唔係之前沙田嗰單?

拉
藍屍文宣勿傳

秀茂坪，其實之前01都有訪問過，後尾删左

拉

又係你條3毛

費小燁
你老母點湊你 原來食屎大

文匯大公專員：沙田you

判都未判就話個仔有罪
呢個老豆老母都算好野
不過文匯報大部份時候都係作文
大家睇完就算

勿推
連有無訪問過都成問題啦

文匯報

佢個仔係邊間狗屋做?
乜而家做黑警要送埋老竇出嚟做訪問咩

信狗都唔信個仔，無得救。

擺明拎黎向淺藍宣傳㗎啦
係on9 先揾文宣打飛機，文宣絕大部分係俾唔同立場嘅人睇

有個咁既老豆真係不幸

寧願信狗隻都唔信自己個仔

可唔可以告佢哋編寫假新聞

權叔指，兒子被捕後由一些「黃絲」成立的基金及律師提供協助，令本身是建制派支持者的他亦感矛盾與無奈

文匯

阿彌陀佛。

香港人業障太重，唔知過唔過到依一劫。